# 寵物篇

## 如何獲得馬
春天找過動物屋老爺子說話後，下個晴天早上他會帶小馬來問你要不要養，這時請不要手癢一直拒絕，否則他會把馬帶走。
如果你真的如此手癢地做了也不要怕，要不重新開始玩（反正很開頭），要不第二年他也會來送你小馬，但這樣遊戲進度就會頗為落後了。

獲得小馬之後每天跟牠對話，買到毛刷後每天刷毛，這樣可以快速提升好感度。不太建議送寵物點心，因為沒必要。

小馬90天後會成長成大馬，到時候就可以騎乘並參加賽馬日。
長大之後翌日老爺子會再來看看馬的情況，如果到時好感度不足5心，他會來把馬收走，第二年某個時間才帶回來給你。

如果你真的去到長大時發現好感度不足，可以在老爺子會來的當天不出門直接再睡覺，這樣馬就不會被收走了。（感謝巴友尼爾提供）

## 馬的訓練
在馬的資訊頁面可以看到馬的狀況，從左至右三個圖案分別是說話、寵物點心、刷毛，每天完成後就會點亮。
成長為大馬後便無法對話，大概每天第一次騎乘就當是對話了。

右邊的經驗條可以透過騎馬提升，但我不確定是按次數計還是按時長計，反正我第2年春以不足1/3的經驗條還是可以SL贏到賽馬。

## 如何獲得寵物
寵物商人帕\
出現條件︰向女神送禮30天（也有說要連續30天 ，保險起見還是連送吧)\
時間︰晴天星期三，從家中出來

之後每月15日他會在廣場左下角擺賣販售各式寵物和寵物點心，所以最快可買寵物的日子是夏15日。
只有晴天的日子才會擺攤，天氣問題可以用SL大法提前改天氣預告（詳細見常見Ｑ＆Ａ）。

另外他會在每個星期三出現在旅館2樓，賣音樂播放器、CD和升級工具用礦物，基本上沒什麼用，但可以去說說話送送禮刷刷好感度。

## 帕喜歡的東西
信箱偶爾會收到抽獎禮物帕喜歡的東西，描述會叫你送給帕，但如果沒有100萬G並不會觸發後續，他還會收走東西。
所以建議金錢不足時都拿去賣給霍安（4好感度後可以賣東西），一個可賣41800~57000G，非常好賺。
如果手持足夠金錢去找他，可以獲得購買貴重東西的機會 （賣的東西應該跟舊版一樣，可以參考這篇攻略），如果不買他還是會收走東西，有興趣可以試試SL大法刷出自己想要的貨物。

## 販售物
+ 春天︰貓（美國短毛貓20000G、孟加拉貓20000G、三花貓20000G）
+ 夏天︰企鵝（藍色企鵝30000G、藍黑色企鵝30000G）
+ 秋天︰狗（礦石鎮犬10000G、黑柴20000G、蝴蝶犬20000G）
+ 冬天︰水豚（茶色水豚30000G、白色水豚30000G）
+ 寵物點心1000G

## 注意事項
1. 寵物會在60天後長大，長大後才可以參加寵物大賽，所以第二年海之日繼續當觀眾是很正常的。
1. 一共可以養5隻寵物（馬不計算在內），但要特別注意，前一隻寵物必須「馴服」了才能養第二隻。
什麼是「馴服」？等了90天依然不給買第二次寵物的我完全不知道。可能與丟球有關吧？

補充一下，我的水豚目前5心好感度，雨天有丟過不少次球，但感覺訓練值沒升到。

## 寵物訓練
不知何時可以在霍安的店買到球和飛盤，球可以拿來跟寵物玩，但飛盤無法在牧場中使用（然後我就不懂了，本作又不能抱走寵物，飛盤到底有什麼用？）
其實目前我還不知道要如何提升經驗條，我跟我家未成年的水豚玩了很多次丟球也沒感覺經驗有提升過。
